計劃進修PhD/Research討論區(61) 學術界菠蘿雞

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics: Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall.
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models: Gelman, A., & Hill, J. (2007). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate: Rencher, A. C. (2003). Methods of multivariate analysis (Vol. 492). John Wiley & Sons.
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

歡迎大家繼續擴充

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

Waaa 見到某assi prof降低做lecturer
好慘

我記得你前幾個post講過

[member]因為香港人relatively humble 同埋美國人除左某幾間之外真係唔太知咩level
Ust 班學生睇唔起我果間btw[
比info佢地知香港學生其實好多底都好好，做野又認真/member]

有tg group? 求入

...見到有巴打入唔到Cambridge 就人生已死...
先覺得自己好廢 得間top50 學校有offer 仲要係master

但其實係學術呢方面 努力唔一定=上到位...
如果你希望努力就上到位 咁應該出去做野

科學研究其實有時仲浪漫過文學
唔做就一定無, 做都未必有
好可能差少少野就會成大紙, 好可能做左好多野都係廢

一切都係運

做科學既人 應該要信下佛教 睇下 存在主義/虛無主義

明白宇宙係無意義既 人類係無意義
但係你可以為自己搵到一點點意義

當你行善，有貢獻，成功既時候可以享受這種快樂
當你失敗既時候你可以安慰自己什麼都是一場空，失敗唔可怕，其實最後都係無意義

然後繼續做落去

有無巴絲畢咗業做緊Postdoc?

同問

HKU 有AP (PSYC) 喺2 字頭 同3 字頭既course (non-thesis/directed project) 搞緊大型 replication project (10 projects, 3 groups per project) , 可能pub 到文, 如果2字頭Pub 到真係奇蹟, 有冇take gun佢既course

係

宜家因為完左ra contract
無係academia
所以特別無助

我應唔應該約老細當面傾下

Yes 問佢下年收唔收 其實比多一年時間自己好好準備係好事

Yes. Can't disclose any more details lol
TA /RA 同你講?

係
係你PI 無funding 定係你無

唔係好明
巴打係未讀緊PhD?
係未apply 左scholarship (APA/RTP)?

會唔會老細自己有funding請到你？

Get UvA master offer
Do research must outside la

留名

做過下lab 成績 2:1~2:2
我覺得係個programme收得多人 我先入到
佢話自己個master (雖然入面有好多track.. about 7個track) 可以收up to 240人
biological science 收 up to 110個
biomedical sceicens 收UP TO 240人 ..
但問題係呢兩科 都係FOCUS ON RESEARCH .. 要讀120EC 但最少 60EC 都係RESEARCH.. 你可以做更多添
心諗到底荷蘭係咪真係咁多錢可以比每個學生都做到
希望唔好伏

我估個Course 應該唔係好似上堂咁 有固定時間掛..
應該係好似讀MPhil/PhD咁.. 自己跟個BOSS, 自己有時間就去做 ?
咁樣先可以值30-60 EC / course

都唔知有冇時間 r到 RA/TA做,忙到HIHI咁
不過我的確係EU公民

光明會巴打你都係 荷蘭讀?? 求指教下, everything

求tg

想問spss 用咩function可以整到類似既樣
試左crosstabs同custom tables

明顯唔係(齋用)SPSS就做到出嚟

Buy a IPad

咁淨用spss既係咪得crosstab and custom tables

睇文用？

PUBG YouTube Facebook LIHKG

睇文用e ink 爽好多

Sony E-ink嗰隻好似幾正，不過要6千蚊

我有部kindle睇文
不過啲字太細

可以較大細wor

我知呀 不過想keepA4 format咁睇

[member]
member]

[member]抽唔到accommodation, 年尾要訓街啊[/m ember]

我都要操FIT D 身體然後去比女房東食

咁北面都有幾間文科ok既

好撚唔開心
UG俾個教授睇中，跟緊佢做緊個capstone，佢仲叫我遲下跟佢讀mphil。不過佢係成個過程都冇理過我咁滯，交咁多次data都冇睇過，篇文我一早寫左八成，佢又冇理過。

然後佢自己定左個日子叫我俾佢vetting，大約係dept deadline 前一星期。我仲早交左幾日。然後過左五六日到deadline 佢都冇撚覆我，我就交左份文上dept。

係我交完上去兩日，佢先覆話睇緊就睇完，屌哂鬼話唔得掂，約我星期五傾。然後我話份嘢交左 佢就屌我唔落心機之餘又做得慢，又話自己催左我好多次(但其實係冇，我每次交嘢上去，佢都冇睇而又兩三星期先俾我約一次)，話一定會影響我個grade，話我唔預留足夠時間俾佢睇 (但明明係佢自己開個日子，我要做的都做左)

一陣十一點要見佢
條臭西仲爭我十二月人工冇出
Dept 又爭我四千蚊未退
我要點做
好撚唔開心
有冇人明白
Sorry for 1999

[m ember]得個兩三間[/member]

[member]其實你地讀完四年ug然之後直接衝postgrad唔會覺得悶既咩
[member]

[img][/img]

bad taste

有少少升學資訊想請教下各位巴打 阻大家少少時間。

小弟依家ug讀engg，一直嘅興趣係astron phy，想pg讀呢方面嘅科，之後research都想繼續係呢方面發展，想去歐洲同澳洲的話，邊間係較好嘅選擇？

另外有冇pg phy嘅巴打可以分享下經歷？

Thx

無計
全世界大學都係咁
一黎係因為一個人既知識有限，你想創新，ＩＮＮＯＶＡＴＩＶＥ，你一定要係該科既專家（我唔當文科，社會科學個Ｄ係創新啦，觀點獨到有時都唔需要ＰｈＤ），已經係ＰｈＤ既程度，仲要對每個ＣＯＵＲＳＥ都要咁專，Ｄ學生點捱？
二黎因為你乜都唔識，岩岩先接觸，接受舊知識已經用左成個ｓｅｍ
THAT"S WHY 學校要求你就係自己上網Organize 資料...再寫文出黎 然後就算
你想識多ｄ？ 讀ＰｈＤ囉

身體真係好重要 唔夠訓好傷
btw
我覺得有可能media真係好影響人類諗乜
人地好大多數都stereotype左 聰明人
就係夜訓，唔多郁，唔多傾計，體力好差，專注自己做野，咁先係Ｐｒｏｆｅｓｓｉｏｎａｌ
（電影／動畫都有類似）
我諗緊其實係咪要擺脫下呢種諗法
做PhD同做運動員一樣都要運動.. 咁樣個腦先會行得好D
同埋要多Ｄ社交，唔好再話聰明人唔鐘意傾計
心理健康都好重要 抗抑鬱 （有ＰＡＰＥＲ講 無乜朋友會短命Ｄ。。有朋友ＳＥＮＤ過比我睇）